倫敦Uber不獲續牌 或下月停運

2017年09月23日

【本報訊】電召汽車應用程式Uber又遭遇滑鐵盧！英國倫敦交通局宣佈，以「不適合」為理由拒絕Uber的續牌申請。Uber現有的牌照將於9月30日到期，但可以在21日內提出上訴，並且在等候上訴期間繼續營運。這意味Uber最快下月起在倫敦停運，對此消息，Uber拒絕發表評論。

交通局斥缺乏企業責任
倫敦交通局在聲明中，批評Uber缺乏企業責任，導致潛在的公眾安全及保安問題。倫敦市長簡世德稱支持交通局的決定，認為「不需要為創新犧牲顧客安全和保安。」外媒指出，約有3到4萬名司機可能受影響。
Uber新任行政總裁霍斯勞沙希上月透露，計劃在18至36個月內上市，即最快可在2019年首次公開發售（IPO）。Uber最新估值達680億美元（約5,300億港元），是全球估值最高的「獨角獸」初創公司。
早前，英國Uber宣佈，計劃於2025年前達到全車隊採用電動車的目標。今次不獲續牌，勢必對其計劃造成重大打擊。Uber去年虧損逾30億美元（約234億港元），今年首季再蝕逾7億美元。

睇華媒真係會睇壞腦
Uber: London Mayor Sadiq Khan backs talks after firm's apology

Uber threatens to quit Quebec over new regulations

濕鳩Uber依家仲識拋人浪頭添

Link都未識貼

[wow]?

依家個勢上市看怕都係為左抽水走人

基本上 好多國家都越打越嚴

條數蝕到咁都重上市？

蝕唔緊要 現代一堆企業蝕錢

有收入同現金流就得 負債間間都咁玩

但uber 佢個收入未來面根本係縮

好多地方都受壓力 要停 要限制

咁佢衰果範又真係好過份嘅.

所有共享產品
對保險，安全 上的責任都係唔清唔楚

好像係借人房當酒店
之前被人錄性愛影帶

真係唔明，咁佢點黎咁多錢俾佢蝕，蝕左又唔駛還？

所以咪話, 個平台嘅責任去到邊, 如果個平台嘅責任仲衰過一般人就好易中招啦.

bbc個app係噉
click入去冇事

商業世界好多時係用好多錢去build個brand、搶個市場，搶到就任佢玩
但Uber明顯係失敗例子

你啲用字咁唔通順嘅

上年蝕幾百億今年又蝕幾十億，
咁樣燒錢法，不如拎去叫雞好過啦

用錢買 Market, 間間都係咁玩.
人地係博上市果刻, 你見佢做勢好撚叻個個都 DC9
本來就打低晒的士, 間接私有化全球叫車服務.
可惜成以風雲敗也風雲, Uber 係咁用"我只係提供一個平台" 將所有顧傭責任推低. 平台, 個個都做到.
佢就將自己既死位露左出黎.
另外醜聞不斷, 由 CEO 帶落全公司既不良文化.
又用錢包 d 司機去犯法, 性騷擾男權至上到比踢爆加乘錢收左唔比司機.
Uber 唯一既好處係全球性, 但係有幾多成用家係要你呢個功能? 睇黎答案已出.

但係佢資金係咁黎，點可以蝕成幾百億？

拋浪頭 銀行借咪有lor

Uber 終於有今日

唔係銀行啦
佢係咁做融資賣股咁樣
班友有份踢個創辦人落黎